《孤星淚》導演撐港人抗爭 「有時暴力是別無選擇」

《孤星淚》（Les Miserables）導演萊奇里（左）(互聯網)

第72屆康城影展電影、講述2005年法國騷亂的《孤星淚》（Les Miserables）導演萊奇里（Ladj Ly），周一發聲支持香港的民主示威者，指如果政府「沒有做好自己的工作」，民眾上街示威是很正常，並指「有時暴力是別無選擇」。

萊奇里周一出席第24屆釜山國際電影節說：「我只能夠支持他們。如果政府沒有做好自己的工作，民眾上街示威是很正常的。」萊奇里又以法國「黃背心」示威為例，強調自己雖然不接受或支持暴力，但有時暴力是別無選擇。

香港示威者在示威現場唱出百老匯音樂劇《孤星淚》（Les Miserables）插曲《Do You Hear the People Sing》，憑歌寄意，爭取自由控訴霸權。《Do You Hear the People Sing》填詞人克西茨默（Herbert Kretzmer）曾在6月撰文表示：「當我在西倫敦的家看電視見到他們時，我感到喉嚨一陣哽咽。不只是因為我欣賞他們反抗中共的勇氣……而是因為他們所唱的詞，是我在33年前寫下的，而我知道這首歌在中國被禁。」

好多人多謝佢

一個外國導演都可以講出咁既說話
點解我地香港既藝人大部份都係眼裡只有錢?
唔緊要 希望你地會肯接受更多資訊而再去選擇

唔好話香港藝人 香港人三罷都搞唔成
仲點要求藝人發聲呀
唔奶都偷笑

推

多謝